{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_027518",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "이종일 선생 생가지"
    },
    "text": "一日中先生の生歌枝 (이종일 선생 생가지)\\n\n忠清南道泰安郡玉坡路199-7(元北面、玉坡一日生ナス)\\n\n1990年12月31日に忠清南道記念物に指定されました。この建物は忠清南道泰安郡遠北面に位置しており、面積は3,183㎡です。1986年に元の生家跡に家を復元し、祠堂は1990年に完工しました。この建物は同郷家であり、6間重ねの「ㄴ」字型平面のわらぶき屋根の家です。北側と東側にそれぞれ2間があり、南側から向かい側の部屋、大庁、上の部屋、奥の間が各1間ずつ配置されています。台所は2間あり、前退には床が敷かれています。建物の前の庭には北側にドアがあり、その東側に部屋2間があり、周囲は石垣で囲まれています。また、西側には正面が3間、側面が2間の祠堂があります。 イ・ジョンイル（1858〜1925）は幼少期から漢文を学び始め、15歳で上京し、キム・ユンシクやイ・サンジェなどの人々から開花思想の影響を受け、16歳で文科試験に合格しました。1882年にはパク・ヨンヒョと共に日本へ渡り、開花文明に触れた後、帰国しました。1894年には宝城高校の校長に就任し、その後、京郷各地の7校の校長を務めながら、教育事業に専念しました。また、イ・ジョンイルは民衆を啓蒙し、民族意識を高めるためにマスコミで活動し、日本の侵略政策に反対しました。1898年には『帝国新聞』をハングルで刊行し、『皇城新聞』『大韓民報』の社長にも就任しました。彼は天道教の信徒となり、月報課長や印刷所宝城寺社長にも就任しました。3・1運動当時、彼は3・1独立宣言書を印刷し、国内外に配布しました。その結果、民族代表33人の一人として逮捕され、3年の刑を宣告されましたが、2年半後に仮出所しました。出獄後、彼は『韓国独立密使』を執筆し、朝鮮国文研究会の会長に就任し、ハングル正書法の研究に貢献しました。最終的には、1962年に建国勲章大統領章が追贈されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物はどこに位置していますか？",
            "answer": "この建物は忠清南道泰安郡遠北面に位置しており、面積は3,183㎡です。"
        },
        {
            "question": "この建物はいつ忠清南道記念物に指定されましたか？",
            "answer": "この建物は1990年12月31日に忠清南道記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この建物の特徴は何ですか？",
            "answer": "この建物は同郷家であり、6間重ねの「ㄴ」字型平面のわらぶき屋根の家です。"
        },
        {
            "question": "この建物の部屋配置はどのようになっていますか？",
            "answer": "北側と東側にそれぞれ2間があり、南側から向かい側の部屋、大庁、上の部屋、奥の間が各1間ずつ配置されています。"
        },
        {
            "question": "この建物の周辺には何がありますか？",
            "answer": "建物の前の庭には北側にドアがあり、その東側に部屋2間があり、周囲は石垣で囲まれています。また、西側には正面が3間、側面が2間の祠堂があります。"
        },
        {
            "question": "イ・ジョンイルとはどのような人物ですか？",
            "answer": "イ・ジョンイル（1858〜1925）は、開花思想の影響を受けた人物で、教育事業や民族意識の高揚に尽力しました。また、民衆啓蒙やマスコミでの活動、日本の侵略政策への反対なども行いました。"
        },
        {
            "question": "イ・ジョンイルの業績は何ですか？",
            "answer": "イ・ジョンイルは宝城高校の校長や、京郷各地の7校の校長を務めながら、教育事業に専念しました。また、新聞の刊行や天道教の信徒としての活動、3・1運動での独立宣言書の印刷など、様々な業績を残しました。"
        },
        {
            "question": "イ・ジョンイルはどのような刑を受けましたか？",
            "answer": "イ・ジョンイルは3・1運動時に逮捕され、刑務所に収監されました。判決は3年の刑でしたが、2年半後に仮出所されました。"
        },
        {
            "question": "イ・ジョンイルは何を執筆しましたか？",
            "answer": "イ・ジョンイルは出獄後、『韓国独立密使』を執筆しました。"
        },
        {
            "question": "イ・ジョンイルの最終的な栄誉は何ですか？",
            "answer": "イ・ジョンイルは1962年に建国勲章大統領章が追贈されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 598,
        "QA": 532
    }
}